Deze informatie heeft mevrouw Bennet echter geschrokken; ze zou zijn geweest blij om even tevreden te zijn dat haar dochter had willen aanmoedigen hem door te protesteren tegen zijn voorstellen, maar ze durfde het niet te geloven, en kon het niet helpen om dat te zeggen.
'Maar afhankelijk van het, mijnheer Collins,' voegde ze eraan toe, 'dat Lizzy zal zijn tot rede gebracht.
Ik zal er rechtstreeks met haar over praten.
Zij is een zeer eigenzinnige, dwaze meid, en kent haar eigen belang niet, maar dat zal ik wel doen _make_ haar weet het. "
"Neemt u mij niet kwalijk dat ik u stoor, mevrouw," riep meneer Collins; "maar als ze is echt eigenzinnig en dwaas, ik weet niet of ze dat zou doen helemaal een zeer wenselijke vrouw voor een man in mijn situatie, wie zoekt van nature naar geluk in de huwelijksstaat.
